\subsection{Выбор и обоснование методики расчёта экономической эффективности}

Расчёт экономической эффективности разработки и внедрения описанного проекта будет производится в двух плоскостях,
разработки и поддержка, с учётом только прямого эффекта.

Косвенный эффект учитываться не будет по следующим причинам:

\begin{itemize}
		\item Отсутствия объективных бизнес метрик расчёта корреляции между полученным саб-эффектом (улучшение фильтрации),
				и увеличением уровня удовлетворения пользователей продукта.
		\item Качество сервиса имеет обратно-пропорциональную зависимость от реакции пользователей.
Другими словами, чем меньше и реже пользователи думают, или вспоминают, о существовании продуктов EmailSequrity,
тем качество этих продуктов выше.
		\item Полученный, дополнительный, не прямой эффект, невозможно учитывать как атомарную единицу изменения
в большой бытро-развивающейся компании с большим количеством инновационных продуктов.
	\item Получение профита от саб-эффекта не являлось ни целью, ни задачей, ни проблемой при решении задачи.
			Наоборот, ставилась задача максимально избежать негативных эффектов на существующие продукты и пользователей.
\end{itemize}

\bigskip

Прямой эффект рассчитан в плоскости разработки, которая имеет максимальный вес в первый год.
И в плоскости поддержки, вес которой значим в последующие года.
Итого на выходе мы должны получить четыре цифры:

\begin{enumerate}
		\item Количественное значение издержек на разработку, внедрение и поддержку в первый год;
		\item Количественное значение издержек на поддержку проекта;
		\item Количественное значение разницы издержек на разработку, внедрение и поддержку в первый год к полученной скидке;
		\item Количественное значение разницы издержек на поддержку к полученной скидке;
\end{enumerate}

Данные цифры, как реальные издержки, так и относительные, дадут полное представление о сроках окупаемости проекта и общей экономической рентабельности внедрения.

\bigskip

Количественного значение издержек в первый год представляет из себя сумму из затрат на разработку(DevelopmentCost) и поддержку(SupportCost).

\begin{math}
	ProjectCost = DevelopmentCost + SupportCost
\end{math}

Затраты на разработку можно представить как сумму затраченного времени на исследования(Research),
разработку программного обеспечения(Development), приёмочное и нагрузочное тестирование(Testing) и
внедрение(Deploy). Где константной является заработная плата разработчика(DeveloperSalary),
а описанные этапы -- произведением  зарплаты на потраченное время.
Исследования и проверка требований заняли две недели.
Разработка программного продукта заняла четыре недели(два спринта).
Тестирование ещё дополнительно две недели и столько же на внедрение.
Исходя из этого стоимость разработки данного проекта  можно представить как функцию от заработной платы разработчика:

\begin{align}
		DevelopmentCost(DevelopmentSalary) = DevelopmentSalary \times 2.5
\end{align}

\bigskip

Стоимость поддержки (SupportCost) представляет из себя  плату за аренду виртуальной машины (Instance) на каждый ДЦ(DC) за год.

\begin{align}
		SupportConst(Instance DC)= 12 \times Instance \times DC
\end{align}

Тогда стоимость проекта можно выразить как математическую функцию от стоимости разработки и стоимости поддержки:

\begin{align}
	ProjectCost = DevelopmentSalary \times 2.5 + 12 \times Instance \times DC
\end{align}\label{eq:f-proj}


Тогда рентабельность проекта можно представить как математическую функцию от стоимости изначальных издержек, размера скидки и стоимости проекта:

\begin{align} \label{eq:f-profit}
		Profit = ( 1 - \frac{(ServiceCost - (ServiceCost \times Discount - ProjectCost))}{ServiceConst} ) \times 100
\end{align}

